[軍政府做野] 大專生比親軍政府廢老打 原告變被告以”普通襲擊”拘捕

建制派議員何君堯上月30日在金鐘添馬公園發起撐警集會，有戴口罩市民無端被撐警人士毆打。今年20歲的大專生鄧先生向《蘋果》投訴指，當日因身體不適戴上口罩，路過海富天橋其間突遭大批撐警人士上前圍毆，被熊抱拉扯至倒地仍被「起飛腳」施襲，但警方卻未有拘捕任何施襲者，反以「普通襲擊」罪拘捕他，他批評警方做法偏頗，撐警人士尤如獲「免死金牌」，「只要我話我支持警察，就咩事都唔使俾人拉」。

鄧先生稱，當日傍晚約5時與友人欲前往添馬公園，「我諗住觀察吓，見佢哋話﹙撐警集會﹚聲勢好浩大㗎嘛……想睇吓佢哋有冇可能派吓錢」，他指自己不屬任何政黨成員，事發當日穿淺白色有圖案恤衫、無穿黑衣，手上只持雨傘，未帶任何示威標語及叫口號，因為身體不適而戴上口罩，其同伴亦穿白衣，沒料到未行至公園，在海富天橋突遭一名穿藍衣男士上前扯走其口罩，及後再被一班相信是出席撐警集會的男女圍毆約3分鐘，其間有人上前熊抱拉扯令他倒地，有人在他倒地後施以腳踢，亦有人上前狂抓其頭髮，令他手腳受傷，背包肩帶被扯爛，「我諗住佢哋好和平，但估唔到佢哋咁暴力，見到人戴口罩，就群情洶湧咁樣又鬧、又打、又搶、又扯咁樣。」

他指警方接報到場後分隔他與施襲者，並在他登上警車後指控他以雨傘襲擊在場一名男子，認為難以置信，「我無郁過手打佢哋，我被人（出手）鎖住手腳，點樣打人？」他稱因遇襲受傷，曾要求召喚救護車但遭警方拒絕，指要待他到中區警署落口供後才驗傷，結果他由當日5時多被警方拘捕後，翌日（7月1日）上午約7時才可以500元保釋，並要在7月中到警署報到。

鄧先生指，除對警方將他由原告變被告的處理手法感到驚訝，「令我最憤怒，係我喺警署聽到打我嗰幾個人﹙返警署落口供﹚，變咗做所謂受害者同證人」，他認為即使一般毆鬥，警方都應拘捕全部施襲者，「何況我無還手，但反而捉我返去，我係被人打嗰個，反而變咗做被告」。他批評警方做法偏頗，令撐警人士如獲「免死金牌」，積極考慮就警方今次處理手法向警察投訴課及監警會投訴。

《蘋果》曾就鄧先生的投訴向警方查詢，包括為何未有拘捕施襲者，警方只回覆指，當日下午於海富天橋發現一名56歲姓王男子與一名20歲姓鄧男子因瑣事問題爭執，王男聲稱被鄧男以雨傘襲擊，警方接報到場後，鄧姓本地男子涉嫌普通襲擊被捕，現已獲准保釋候查，7月中再向警方報到，案件由中區警區重案組跟進調查，始終未有解釋為何不拘捕施襲者。

據羅冠聰facebook上載的片段，當時鄧先生在橋上被幾名男士拉扯，甚至按在地上，未有還手；雖然短片未有紀錄雙方相遇一刻，工黨立法會議員張超雄看過片段後也指，鄧先生在片中明顯遇襲，警方若無拘捕施襲者，反映警方十分偏袒，「似乎佢哋（警方）已經有一個立場，撐警嘅就無錯，被撐警人士襲擊嘅人反而有錯，呢個係完全不能接受，因為警隊應該政治中立，咁樣係好有問題」。他指如鄧先生所言屬實，警方應一併拘捕施襲者。

［純紓發］我們缺乏了什麼？

請律師幫佢手

而家就係考驗司法獨立嘅時候

律師幫條柒
依家好明顯就係見人就拉 佢都唔望告得你入純粹玩鳩你+無罪藍絲
請律師仲衰 無啦啦唔見錢?

pish

陽光執法

搵6c

狗狗抵做過街老鼠

原告變被告
香港悲哀

Parasite.
成班廢佬都係社會寄生蟲

推

有冇民間法援

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講
除左做文宣本身之外，仲可以提供答案，用黎回應藍絲親戚

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

我係荃灣都比人屈左劑，而家仲保釋期間

a. 口罩同帽戴得耐會熱所以就會除. 除完想洗手, 所以去洗手間除就最方便.
b. 香港人羊群心理鍾意跟大隊.
c. 戴口罩同除口罩可以係兩個人, 所以成日話冇樣唔好亂J.
d. 香港法律講求"無合理疑點."
e. 我無野講 我唔解鎖 我要搵律師

代人宣傳:
"其實警方認人係法律上有好嚴謹既要求，可以自己查下Turnbull guideline，就算你有無同99有身體接觸都好，其實你有頭盔同口罩可以當係環境証供之一，所以未必話到嗰個係你，但如果你搵個無police睇到既地掉左帽同除左口罩再融入人群，係更加好難指証你。
如果你無同police對抽，多數告你參與非法集結，而你如果有戴口罩，更加認唔到你，官冇可能係無合理疑點下話個個係你。"

所以話比人打老虎蟹都還拖先，反正還唔還拖都比人告

要推
依家香港撐警做咩都得